“”民兵”這個詞語的含義

民兵這個詞語含義比較廣泛，如果指的是寓兵於民，兵民合一的軍事武裝，那麼美國最初的軍隊就是民兵組織。總所周知，美國這個國家的前身是英國在北美洲建立的13個殖民地，當時殖民地為了對抗其他國家殖民者和印第安人，就建立自己的民兵組織。所以是，論歷史，美國民兵歷史要長於美國國家歷史。後來就是美國獨立戰爭了，當時為了抵抗英國，13州將他們的民兵隊伍集合起來，組成了大陸軍。但比較尷尬的事情是，這次戰爭的轉折之戰——薩拉托加戰役並不是大陸軍完成的，而是當地不堪忍受英軍強擄的當地人民，臨時組成抵抗隊伍，通過堅壁清野，四面出擊重創了英國軍隊。後來戰爭結束了，但是美國當時還是一個鬆散的邦聯，連中央政府都沒建立，所以這支軍隊就各回各家，各找各媽了。在之後的歲月中，美國政府一直沒有建立強大的由聯邦政府直接控制的常備軍，大多數戰爭：包括南北戰爭、美墨戰爭，都是事到臨頭才抽調民兵擴展正規軍並參與戰鬥，即使這樣，美國還是吃掉了墨西哥2/3的領土，並把領土從東海岸擴展到西海岸。直到第一次世界大戰，為了和已經高度職業化德國軍隊對抗，美國才組建了美國陸軍，並把民兵隊伍組成國民警衛隊作為預備役部隊。國民警衛隊平時由州政府負責管理，當國家處於戰爭狀態後才編入聯邦軍隊，參與對外戰爭。一戰的時候40%的參戰美軍是國民警衛隊。二戰的時候共有19個師。在伊拉克戰爭期間，也有不少聯邦警衛隊調往伊拉克，但是這些部隊基本上在當地的服役期大概為半年左右。裝備，還是比較先進的，由於常常投入實戰，所以F-15，F16，M1坦克等裝備，陸上警衛隊基本實現了機械化，44萬人左右。空中警衛隊92個中隊，1000餘架飛機。人員組成，基本上是從事各行各業的人，每年48周訓練，另有15天集訓，其間國家會發工資。管轄，平時歸州政府管轄，所以國防部，甚至總統都不能直接向國民警衛隊下命令。所以，上世紀50年代，阿肯色州州長曾命令該州國民警衛隊組織黑人學生到白人學校入學，但當時的總統艾森豪威爾也沒有權利下令他們撤退，於是只能派出聯邦軍保護黑人學生。聯邦層面有美國國民警衛局負責統籌國民警衛隊管理，局長是四星上將。

屌你老母 你比把鎗我啦 我第一個去啪鳩啲黑警

冇鎗乜都冇得講啦

冇槍都要有軍紀有軍規有軍心

比把刀你 廚房佬
只可以做癡線佬

升上封建時代會變成裝甲部兵